李子柒YouTube訂閱量達1410萬創新高 刷新健力士世界紀錄

據健力士世界紀錄官方微博周二（2日）消息，2021年1月25日，曾被譽為「古風美食第一人」的內地網紅李子柒，以1410萬的YouTube訂閱量，刷新了去年7月由她創下的健力士世界紀錄「最多訂閱量的YouTube中文頻道」稱號。

除了會做美食外，李子柒還會做很多事務，有網民戲稱其為「李萬能」。李子柒曾自述：「大家眼中的生活技能，只是我的求生本能。以前是為了生存，現在是生活」。有部分網民覺得子柒影片更新過慢，影片內容裏的時間跨度也極度地偏大。但李子柒並不認為「慢」是個問題，她表示：「春播夏長，秋收冬藏，天下萬事都有其規律」。

李子柒影片中充滿詩意的田園生活和中國傳統文化，吸引了來自世界各地的粉絲，不少YouTube用戶在她的影片下留言讚歎，李子柒也因此在2020年7月16日獲得1140萬的YouTube訂閱，並被列入《健力士世界紀錄大全2021》。短短半年時間，她便以1410萬的YouTube訂閱量，刷新自己創下的紀錄。

柒

以為講西門梓

究竟可以賺幾多

中國大外宣

有幾個訂閱係假acc

佢之前好似係夜場dj黎
唔知有冇做過雞呢

支那軟實力

你至柒

一年搵一億七千萬

人類要幾咁空虛先會不停碌呢啲垃圾channel

好神奇

有冇ching直播係香港做奴工既一日 比鬼佬感受下香港文化

覺得佢生活世外桃園

未聽過

好撚on9
假撚到仆街都睇

其實點解可以咁光明正大翻牆出黎開youtube channel？
應該要舉報

中國人上個twitter都會被國安叫去飲茶，而家大大個人日日update youtube冇事

拍戲咁撚樣拍法
假架屌

睇vtuber好過

老蕭有講過啦
應該係黨approve架

x2

一定有水份

植入式外宣大成功

支那真係好識玩洗腦

之前有報道佢賺過億

不過要同團隊分錢

一定係支共默許，先可以隨心所欲上載各大平台

咁撚悶都有人睇？

開頭就真ge，一人一機
仲要喺中國畀人出文鬧
話佢輸出中國「窮」文化，明明中國已經好強大好先進
點知鬼佬鍾意睇
咪由佢「自由發展」lo

平～靜～

你瞓醒未
一睇就知係中共策劃既大外宣黎
宣揚中國文化，令全球既人對中國人有好感

求鳩其啦屌 根本無人care佢我地又做唔到啲咩 不過真係好奇subscribe佢嘅係咩人嚟

屌你老母係咪中國人黎架學人用YouTube
翻牆姐係犯法啦
一定要大大力屌撚死呢d叛國狗閪

正路好似要攞牌，所以有制作團隊負責up上YouTube。

真係柒

蕭生都好中意

柒婆

我記得係如果係上報左
講你既節目係為左宜揚某D題才, 好似中國文化呀 共產黨呀之類既野
佢就會由得你搞

連登仔對中國國情嘅了解太有限。

個人係唔俾上YouTube，但若果係開咗間公司，係可以正規渠道上外網，個人用網絡同企業用網絡係唔一樣的，咁樣up YouTube就當然冇問題，好多中國YouTuber都係開間公司，買個上外網嘅企業上網plan，咁就輕鬆出咗牆了。

另外，985 211 工程嗰啲比較頂尖嘅中國大學，校園網都係可以直通外網，冇牆的。

Google賠L死，支那邊會睇完廣告去買野

珍

真係有咁多人睇咩
條條片都1千萬up喔

上到YouTube大部分其他國家人睇啦，佢國內仲紅過國內

好多韓國人挑機 屌中國人偷韓國泡菜文化

睇華農兄弟好過啦

做戲咁做

鄉下農村生活有乜好睇
仲有 農村人耕田點會化妝set頭

一年賺億七，梗係可以生活係世外桃園

連某個鬼妹朋友都subscribe

啲竹鼠係咪收晒皮

拍野係咁㗎啦，你睇試當真啲片唔通又話，有劇本嘅，假㗎屌

咁都好拎黎打飛機

翻牆就係犯法

中國有朝鮮族，朝鮮族一向喺東北有整開韓國泡菜，成個東北文化係互相影響㗎啦，只可以講係共有嘅文化，不過韓國更適合做代表又係真，不過泡菜都要爭住沖出嚟，韓國人都幾玻璃心下

黎生

真係你講咁中國人開YouTube 就一定係大外宣
咁呢個搵足資料講明金融風暴係港府自己救市唔關中國事，又點解未封殺呢？

好心眼光闊少少睇多啲野，唔好乜都非黑即白陰謀論啦

中共同中國文化應該分開睇，盲反真係好樣衰

唔知
但佢最多訂閱好似來自美國同台灣

我地香港都有李子柒啦 仲要柒好多

屌 你個名
3毛真人回覆

Btw咩叫985 211?

痴線，頒個「蒲台島最高訂閱中文youtube頻道」俾我嘛

用國家提供嘅外網出入信道去外網就係合法的

共青團於微博發表文章《因為李子柒，數百萬外國人愛上中國》，稱李子柒在某境外影片平台擁有百萬級粉絲，影片中所展示的中國鄉村桃花源式的生活引起了全世界的共鳴，「可以幫助西方普通人，從他們媒體對中國的抹黑中清醒過來」。文章還表示李子柒高人氣的背後是「西方世界對崛起的中國的好奇」，從這個角度來看，她毫無疑問屬於「對外文化傳播」。

有網民說李子柒的影響力「頂100個孔子學院」。但也有網民希望官媒不要「捧殺」李子柒：「終歸人家是賺錢謀生而已」，「讓她安安靜靜地做自己喜歡的事情就好了」。也有批評者認為，李子柒影片中所描繪的是美化後的鄉村生活，並不是真實的中國，對農耕文化的展現則迎合了部分外國觀眾對中國的刻板印象。話題「李子柒是不是文化輸出」一度登上微博熱搜榜。

李子柒在接受YouTube頻道Goldthread訪問時表示，她一開始拍視頻只是想讓城市裏的觀眾知道他們吃的食物是從哪裏來。現在她希望自己的作品可以給生活在這個浮躁、高壓社會裏的觀眾帶來輕鬆美好的時光，幫助他們減輕焦慮和壓力。

「文化輸出」並不是李子柒走紅後面對的第一次爭議。2017年，李子柒曾因遭受網絡負評攻擊而暫時停止更新。當時有網民指李子柒背後一定有專業團隊，並不是像她自稱的那樣一個人獨立製作。李子柒當時發了長文回應，公開了自己的拍攝過程，力證自己鏡頭背後的不易，並表示之後會組建團隊、和廣告商合作。

李子柒透露自己在進入自媒體行業之前，曾做過服務員、DJ、歌手，2012年因為祖母生病，從打工的城市回到農村老家照顧祖母。回鄉後她經營淘寶網店，在弟弟的影響下接觸到短視頻平台，抱著提高淘寶店生意的心態開始籌備自己的節目。根據騰訊《深網》報導，目前李子柒已加入一家通過短片孵化KOL成為IP的文娛公司，並成立了四川子柒文化傳播有限公司。今年，

詳情問返高級網絡評論員google先生

韓國今次抵撐喎
中國嘅parcai 同韓國嘅kimchi 根本兩樣野黎
個李子7咁樣話人地嘅國粹係中國野
擺到明抽水啦
唔屌柒佢姐係做中國人隻狗

睇過幾條片
係幾過癮既
但係之後都冇曬興趣
睇youtube睇到好似睇紀錄片咁

Fb都好撚多人like
每個貼都幾千個留言
清一色西人

中國就係要呢D軟實力大外宣
樓上講咩翻牆個D on9仔幾歲

屌你老母啦，嘜撚嘢支那文化，佢敢宣揚西藏、蒙古文化，既然係一個「國家」？

真心話比世界上嘅人認識支那文化，咁淘寶上面又有佢自己創立嘅牌子，賣食品賺錢？

有心嘅，同CCTV一早合作啦

支那文化係偷、呃、搶、娼

盲你老母個反

支那相對於香港既八大，三大咁既terms
包埋好多唔入流既大學係入面

最尾嗰幾分鐘唔係大外宣係乜
講講下金融風暴都要扯到去中國夢
痴孖筋

好噁心不過外國真係會信

你知佢係拍野咪無問題囉
有人真係以為佢既日常生活真係咁樣嘛

你可以話李子柒紅左之後中共有助攻
但係講到「所有中國youtuber 都係中共策劃嘅大外宣」就明顯係倒果為因

舉一個簡單例子，李柱銘，熱狗呢啲人唔係一開始就賣港，係自己做大左之後先俾中共收編

我認為這些影片簡而言之，是把勞動「美學化」，但變相也就是把勞動本身的意義抽空，換入了「文化傳承」的意義。
當然，藝術可以把勞動美學化，以達到其目的。但問題是，這種經過美學化的勞動的形象，是真實的嗎？假如影像藝術最終的目的是要折射出真實，李子柒的影片又是否反映了真實？
我只看了端傳媒內附上的一條片段。片段雖然很像是一種紀錄，但明顯亦有「製作」在背後協助影像的美學化。影像的美學化背後，又無法隱藏了當中的「宣傳 (propaganda)」的意味 – 儘管這種宣傳並非來自官方，而是透過人民自發，但那也掩蓋不了一種「政治正確」，以及為了增強民族、文化的認同的意圖。
然而，具有這種意圖的影像（或影片），還是難逃具學養的人的雙眼（或用英文來說，就是 trained eyes / educated observers）的批判。因為當中太多設計與計算，工具散落的位置、農作物的鋪陳等等，莫一不是美學計算所在；而從收成的作物的鋪排來看，這也必然是一種中產階級對於勞動階級的想像。因為在影片中的所有元素，都有著一種欠缺真實生活感的「乾淨」：它，是一種經過「淨化」了的田園生活。因此它予人感覺虛假 ( phoney )。
當然我們也可以說，從來文人都會把勞動「美學化」去表達自己對這種生活形式的竹中嚮往。中國文學中不乏對田園生活的描寫的作品，但這些作品背後的意圖，我覺得與李子柒的影片的意圖，還是有分別的。古文人或藝術家對以這些作為題材的創作，背後的意圖甚少是為了「維持現狀 (status quo)」，更多是對制度的不滿，藉「田園生活」作為一種解放的想像。李子柒的影片在我看來，卻是相反：其影片是為了「維持現狀」而拍攝，目的是為了把觀眾的目光聚焦在國族與文化的形像工程，而非真正希望藉田園生活作為一種解放或自由的想像，或至少不是作為反映真實田園生活的影片。
在視覺文化如此重要的時代中，在「真實」（truth）越益難求的時代中，影像常被誤以為自然而然地代表了真實，但實際上，影像更常只是一種影像（Images are just images），一種再現，一種經過創作者的意圖拆射了的再現，而非真實。作為觀眾，如何能夠不被這些影像所蒙蔽然後受其擺佈，可能是當代人最需要面對的難題了。

我地香港都有個李子柒

你老母湊大你咁有文化真係為香港人增光

謝謝分享
不過唔係中國國情 係支那國情

支那人食屎

因為唔加呢幾句就會俾小粉紅舉佈然後收皮
俾你係中國人你都未必有能力講到呢啲野

香港未有國安法都一堆柒頭自我審查啦

佢條片都冇講過

咁唔死都冇用啦

繼續貼圖，、貼meme

你嘅水平就係做呢啲

佢應該係講緊出哂樣咁翻牆
重要出哂名都冇人理
就應該係有中共“默許”
你要知道翻場係犯咗支共法例

呢條女真心勁 咩都識整 唔到你唔服

好似係
依家好似轉左行種臍橙

Post黎俾大家笑下啫

人哋有團隊....唔識教到你識

係唔關事都要殺

我覺得佢地諗緊養咩
你知大陸話禁就禁
臍橙好似係有份投資

唔係佢唔敢係有人已經做緊，李子柒負責漢族，丁真負責藏族

#chinesefood 都唔算抽水？

叫呢個理塘文旅體投資發展有限公司員工收皮啦

大外宣無誤

救命
大撚把係中國有鋪有公司
只要唔係講時政，幾乎全部大陸人都會牆内外一齊up ，因為你唔開就有人做搬運工賺你舊錢

所以叫你哋了解多啲先，否則只係打飛機自high

國c

大陸啲法例不嬲都係condom 黎姐
如果任全牛個啲翻牆上youtube 叫救命咪犯法囉

乜水

嘥氣啦，這裏是連登

連衛兵又搵到位批鬥

我講佢個世界紀錄得個千幾萬係D外國好濕碎

諗起辦公室小野曾經都好勁，不過一單意外打沉左
事緣佢用可樂罐同火水打邊爐，有個幾歲嘅𡃁仔on99 學佢然後炸傷左，之後啲人插小野教壞人

人如其名

你屌老母嘅水平高啲

農村裏面有齊專業級化妝、機身、鏡頭、燈光 etc..

原來有成1410萬支那5毛

你po依啲片同佢講個觀點真係冇乜關係
冇人證明到同支共有冇關係
同埋支人係牆国睇唔到youtube所以先偷片搬去牆国
掉返轉個比例係少好多

仲諗緊條撚樣邊到搵千幾萬sub

佢個觀點:「你瞓醒未
一睇就知係中共策劃既大外宣黎」

你啲觀點:「證實唔到同支共冇關係」

聽落同廢老話示威一睇就知收左錢差唔多

咪傻喇
只係平民翻牆先犯法

佢哋應該得

就算佢本人冇諗過，但係官方默許，認為有正面作用，都係大外宣之一

題外話：之前有三毛話英國俾英超係海外播，咁英超都係外宣wor屌你老味，英國有冇呢樣唔准講個樣唔講得？似得中國咁？試下呢條女個channel 講下文革六四，d片仲有得出街？係中國呢個國家，可以大搖大擺咁播，實有原因既

我都諗起佢

其實翻牆有冇犯大陸法?
咁多大陸人開到youtube a/c都冇人比人捉到?

袁騰飛呢咁？

左一句幸福係藍，右一句必理痛唔食得，點搞...

愈嚟愈多，未行都睇到眼花撩亂

[第165日] 需要大家持續關注，因為低調處理解決唔到問題

我留完言唔記得咗自己個名,點算..........

冇天理

王剛呢d堅料反而冇咩人睇

你收皮啦

吓？玻璃心得過你班支那人乜

講緊你啲片同佢個個觀點係冇關係
你都反駁唔到佢講嘅野錯定啱
因為就算你po十條片
十條片可能冇人關支共事
可能全部關支共事
可能一半關
但係冇人知關唔關
個個唔係我觀點黎清楚未

問心講句玻璃心程度，中國韓國係可以並列第一

拍 go to work with me 結果變直播16個鐘

擺明係默許佢地開, 你見好多都係分享佢地生活點開心點努力, 有幾正面得幾正面用黎對外宣傳

之見佢拆左個場之前
仲拎住隻竹鼠公仔係度自言自語
有d傷感

米再依賴 支教民 呢D代理局限自己對中國既認知

親身接觸系獲取中國一手資訊既不二法門

應該咁講
當佢一開始唔係
但你比黨部出聲加持過
即係已成外宣
呢個係唔到佢地選擇

真

巴打咁天真爛漫既思維

假如畀中國後生仔女聽到都會竊笑

人哋幾時講「所有中國youtuber 都係？」
一早BLOCK咗你
個個POST都打稻草人引戰

Youtube 分成都幾百個
仲未計支那抖陰果啲

好撚假D片

最強大外宣

外國人睇多
完全食正佢哋對東方田園生活嘅幻想

Block 左又要禁開黎覆

唔係每個西人都信,下面呢個好清醒:

就係無實力

咩叫外宣，呢個po都有幾種講法

#90Hallucination• 2h呢條女真心勁 咩都識整 唔到你唔服人哋有團隊....唔識教到你識

我就覺得呢啲特別無知姐

你講嘅外宣係:中共加持過

但係呢個po好多comments 嘅意思明顯係:中共由頭到尾一手策劃，甚至覺得擺拍，有美感=呃人

收皮啦 大學唔得㗎 而家啲大學生連Google係咩都唔知

又一個自己腦補

你睇完特攝片會唔會以為日本真係有超人怪獸？

睇完港台日韓嘅旅游vlog 會唔會話:屌，一般人邊係咁，唔影下啲劏房？唔影下啲人返工做到隻狗咁

舉報咗先算啦

好撚假...

連登仔以為可以舉報佢
可以拍中國再UPLOAD片出黎包括內聯網或者外國根本就係大外宣或者已經有中國政府默許
如果以上是旦一個都唔係幾十萬人SUB果陣已經比人拉左

好似話改養兔仔

媽 我好亂呀

李子柒d 片咁悶都有人睇真心CLS

王剛 教煮送起碼簡單暴力 只講重點

近期最撚精彩 一定係扣雞扣鴨
學完 唔洗再捱老母d 垃圾拜神送

乜支那可以上YouTube 咩

失眠

李子柒俾人爆過佢名義出嘅食品全部都係代工廠
只不過有Mark佢既名立即貴啲
賣嘢食+海內外播放平台既分紅=fatfat

巴西啲like平啲可以買多啲卦

睇左幾條 好撚治療...有少少鐘意左
btw佢有條片claim左自己係中國人同覺得好驕傲應該係黨叫佢咁做

啲兒登小學雞冇見識淨係識盲反真係笑死人
李子柒呢啲務農煮食嘅片日本有大把
拍幾條片俾佢地講到精心策劃騙局咁撚樣

係咪做淫k個啲dj先真呀

做人有d批判性思考，唔駛成日盲反
有時題材有興趣咪睇下，假就一定架啦
好似果個掘山洞水簾洞既channel都係無意思，comment仲有趣過條片

+ 想屌支那閪既幻想

現實既農婦係咁既樣 (已經揀個正常樣)

D comment 都覺醒哂

我覺得「老飯骨」o個三個叔伯好睇 d

呢啲軟性宣傳先最防不勝防
反而戰狼／葉問呢啲飛機劇冇咩外國人會中招

其實冇咩好屌
佢食正外國人對東方田園生活既幻想
迎合到市場咪賺到錢

諗起呢個人之前屌鳩李子柒

好毒

賣野食都賺唔少

樓上啲弱智仔:

假嘅！野人點識用相機
點識up youtube,全部都係呃人嘅！

假到仆街！
內容講佢乜都會做、但只要睇睇佢雙手就穿崩
手指尖尖、皮光肉滑
十指不沾陽春水、點會係做手作個類人啊！
拍戲揾飯食、呃細路就可以

我睇過YouTube一個叫「低級黑小明」嘅人講佢
最印象深刻嘅位係話佢絕對係一個時間管理大師
大佬佢每日做嘅嘢就係為咗佢一年後嘅片嚟做準備，個時間管理真係好撚勁
仲未計佢啲相機會唔會冇電，啲SD Card會唔會冇位

滇西小學都好高view 佢啲片真啲，可惜係共產黨員

滇西小哥*

華農兄弟又點睇？

呢啲其實係支那既'大外宣'
將呢啲係牆內有名氣既自媒體(bilibili/乜乜視頻)
招安佢地 由政府幫佢地搞埋專用VPN 收益戶口 甚至係提供內容
目的係youtube facebook twitter向其他國家既人宣傳中國正面
講支那既'主旋律' '正能量' 仲有'中國人民同生活幾美好'

去舉報比啲支那網公安見到佢地真係比你地笑撚死
有時唔係想話上邊啲人冇腦
但大家要同支那對抗
就一定要熟支那既策略 知己知彼
唔好on99咁 學啲支那狗咁出征

而家大陸好多呢d扮晒古風既煮食片

我都係

滿足鬼佬對東方嘅神秘幻想

sor, 手殘㩒左負

一早block左，唔少野都好假

假到仆街

撇除「滿滿的求生欲」
呢個毛屍d料都係好撚廢

過d好似del左，依家成team人拍

根本youtube啲嘢全部都可以操控
鍾意咪加啲比你 鍾意就刪咗你
你話幾多咪幾多囉

支那雞一隻

巫師金融照住知乎啲料讀㗎

咁就唔好話自己做過多年投行乜乜乜啦
聲大大無貨賣

曾經啲kpop mtv 都係咁篤數喇 後嚟先俾yt 修正之嘛

有傳過億一年

開頭幾條可能真係自己set 機拍 但後少少啲 有晒遠鏡 有晒角度 就梗係有攝影師揸機

啲體材 拍攝 我只能話係 mtv 長篇廣告 之類 絕不寫實

只要你唔係講中共嘅衰嘢或者揭露中國醜陋嘅事，基本上無事，除非有小粉紅舉報

佢就係工作經驗同知乎一樣先俾人踢爆

最好笑上面有傻仔執住佢翻牆個point 嚟嘈 真傻定扮嘢先

太多人以為支那人一翻牆就犯法
中共D手段係人都知，佢想搞你就即刻可以話你犯法，根本無法律可言

幾好睇

大陸狗用返youku啦

up

不看就可以了